

Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist ein vollständig verwalteter 
Datenbankdienst, der eine höhere Kontrolle und Flexibilität über Datenbankverwaltungsfunktionen
 und Konfigurationseinstellungen bietet. 

Der flexible Server ermöglicht es Benutzern, hochverfügbare Datenbanken innerhalb einer 
oder mehrerer Verfügbarkeitszonen zu erstellen.

 Der Dienst bietet auch bessere Kostenoptimierungskontrollen, 
 indem er die Möglichkeit bietet, den Server zu stoppen/starten und eine Burst-Computing-Tier zu nutzen.

 Der Dienst unterstützt derzeit die Community-Versionen von PostgreSQL 
 11, 12, 13 und 14 und plant, in Zukunft neuere Versionen hinzuzufügen. 

Der Dienst ist derzeit in vielen Azure-Regionen verfügbar.

\documentclass{article}

\begin{document}

Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist ein vollständig verwalteter Datenbankdienst, der mehr granulare Kontrolle und Flexibilität über Datenbankverwaltungsfunktionen und Konfigurationseinstellungen bietet. Der flexible Server ermöglicht es den Benutzern, hochverfügbare Datenbanken innerhalb einer einzelnen Verfügbarkeitszone oder über mehrere Verfügbarkeitszonen hinweg zu erstellen. Der Dienst bietet auch bessere Kostenoptimierungskontrollen, indem er die Möglichkeit bietet, den Server zu stoppen/starten und Burst-Computing-Tier zu nutzen, ideal für Workloads, die nicht kontinuierlich volle Rechenleistung benötigen. Der Dienst unterstützt derzeit die Community-Versionen von PostgreSQL 11, 12, 13 und 14 und plant, bald neuere Versionen hinzuzufügen. Der Dienst ist derzeit in vielen Azure-Regionen allgemein verfügbar.

Zusammenfassung: Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist ein vollständig verwalteter Datenbankdienst, der eine höhere Kontrolle und Flexibilität über Datenbankverwaltungsfunktionen und Konfigurationseinstellungen bietet. Der flexible Server ermöglicht es Benutzern, hochverfügbare Datenbanken innerhalb einer oder mehrerer Verfügbarkeitszonen zu erstellen. Der Dienst bietet auch bessere Kostenoptimierungskontrollen, indem er die Möglichkeit bietet, den Server zu stoppen/starten und eine Burst-Computing-Tier zu nutzen. Der Dienst unterstützt derzeit die Community-Versionen von PostgreSQL 11, 12, 13 und 14 und plant, in Zukunft neuere Versionen hinzuzufügen. Der Dienst ist derzeit in vielen Azure-Regionen verfügbar.

\end{document}